咩而家政府d紀律部隊咁易考?

話說早排個表妹考到入境IA，前日過左黎我屋企囂屎威威咁同我屋企人講自己幾叻幾剩，仲話好快高人工過我又舒服過我，同將來點偷懶點HEA番工........
心諗全年招聘，守邊疆又SHIFT既工都要咁自大、做也9
BTW, 我表妹平時好懶、英文肥哂佬、垃圾asso畢業、考左N年紀律部隊終於考到、而家已經仲講到點做尖子升IO....心諗佢DEGREE都讀唔到，考也撚野IO

利申: CIVIL GRAD, 做緊工程

Civil狗

咁係佢個人本身on9

入境多靚女 想屌表妹！

工程俾狗做

工程狗都唔做啦

唔覺佢靚女

，起碼我唔洗night shift，對大陸人

入境都算係紀律部隊中最難考 最多靚女 最多白滑 最多ABC 最多前mk妹後偽文青 既政府工 連埋d左左右右既津貼 福利 假期 補貼 強積 十年公積 宿舍黎講既話 入境算舒舒服服幾好做 都唔怪得佢

lm跟進

愈新請個d愈on9

挑 以為樓主做咩咁把炮 原來係工程狗
慳啲啦 你連IA都比唔上啊

更加唔好講IO 你做十年野都末必有IO起薪

入境越請越多垃圾
無乜好囂屎
乜嘢奇形怪狀三尖八角嘅收

你新入行?

而家中親標都係中字頭
仲有 好多公司畫圖office係深圳 點會唔洗對大陸人?

做工程 成日OT到通宵是常識吧

無degree去做就好 有degree做散仔就算啦
專業少少既專系起薪都同佢地頂薪一樣

幾年係7-8年 咁有咩用?

有牌先三萬頭

我公司有堆工程師 5-6年經驗已經35k
點會唔夠ia黎啊on99
有degree 考埋牌 入政府都60k以上
上面條友唔係以為工程狗淨係ive仔做先得架

你考粒花騎翻佢囉

今年嘅 Max 得 得兩萬幾嘅人工，唔明有咩值得好去囂張

政府個個入到既話 consultant 冇人做啦

入到去先想升officer
幾乎
冇可能

連登作文比賽

得咁樣囉
但係入面升係唔會
但佢表妹學歷。大專.......
應該會難啲
都係果句
考到officer 既 就唔會做助理啦最後

人工一定消防啦 返工休息放工做

IO 又咁易個個入到?

IA爭崩頭入去做10年先得個3雞唔夠
你D point睇到我R撚哂頭

升得多數係刷得既人

根本係人都知紀律部隊起薪高但係幾年後同同期人比都只係一般般
我成日都同班fd講我而家係高人工過你地 但你地幾年後分分鐘係我double 都唔明你表妹有咩好打飛機

利申 現職紀律部隊

到2047你表妹就失業 而樓主你繼續有工翻

IA呢家兩年幾就acting SIA
SIA pay 都三萬起跳
幾多大學生做兩年冇呢個數

特別係差佬，由以前到而家門檻都係咁低
所以啲你見啲差佬質素咁差就知，狗屎垃圾都收

入境係比最多機會內部人升officer
佢地ia 考io可以排內部條隊架唔洗街外人爭
識人都係咁樣升

要返工都輸撚左

U grad有咩紀律部隊做又高人工？

冇咩好自豪，叫做餓你唔死咁
Even io人工對比私人市場都唔算高
識唔少人為左穩定降薪考io

Btw
新請果d真係鳩到仆街
不過ia幾乎包升兩柴

依家最快年半就acting

probation同上course act sia無衝突架喎ching

紀律部隊真係比狗做，睇香港班面色，又投訴又柒都算，入境對住班大陸客
揾得先兩三萬話好高人工就知家底有錢極有限

因為係女人囉

最快兩年未到就act緊

Ia 門檻低左好多啦
5,6年前都仲請好多degree holder 既
但真係好多人考到officer grade 走，變相寧願請學歷低d

利申：前ia

樓主願意我做你表妹夫嗎？

因為黎緊多口岸開，所以入境加好多位
btw 上幾水好多公務員位都易入啦，因為太多人退休/開新位

而家去左邊度搵食？

IA輕鬆考到啦 好多廢人都入到
樓主civil degree未來專業人士 三四年考到個牌人工都高過佢啦
仲未計轉入政府做Engineer 人工等於佢三倍 睇嘢睇長遠啲

女人又真係著數d

真係 成日對一組人總有一兩個先中學畢業咁

有錢唔打工啦on9

女仔過到體能就直入咁濟

可能
但絕對唔會因爲揾得兩三四萬就自豪

以你表妹個質素黎講又抵佢威喎
分分鐘仲會好過某d大學生

中2絕學 毅進 消防

MO 都未出聲

工程師有牌無牌真係差好遠
無牌同做狗無分別

海關都變到好廢都入到

佢係雞

我都覺，女人特別有優勢

紀律部隊除左消防不嬲都係專請垃圾

入境處多肥婆

啲女易入啲，同埋讀過degree反而難考啲，鬼叫你有思想

遇上風眼未紅

屌 我第時讀完大學就係想考IA

做engine 狗都好笑人

其實咁講
如果你表妹頂到
起碼叫平平穩穩,又唔洗驚中年失業先
出去打工最驚就係明明上左位人工高,點知公司唔掂炒9你
結果有家室但又中年失業先慘
所以比黎比去無咩意思
只係你表妹可能特別幼稚

聽人講IA 入面六-七成都有degree

樓主毒撚垃圾CIVIL狗仲咁大聲話人知

屌 散仔正常人都考到
佢做到officer就抵佢串77

但串77有乜可能比個officer你坐

呢d人入世未深姐 所以正苦岩佢
之前都有個海關散仔同我講，你入唔到海關就人生失敗

我瞓緊覺你仲喺度返緊工

係阿係阿 紀律部隊好威好勁阿
諗下返兩/三年night shift之後d皮膚點解老得咁既??? 又真係幾威
諗下做十年之前 明明三十幾歲 點解個樣咁似四十幾既

真係特別威!!!!!

Civil 點會低人工過IA

IA升IO⋯⋯發緊夢

垃圾先做紀律部隊

想像唔到要番30年shift既生活係點捱

朋友IO

出班到依家三年，換咗好多條女

佢lingu 文科仔

個官見你現職，會問到好深，唔識答=繼續做本份

其他紀律部隊升職唔敢講，但入境既ia就擺明升你做sia，sia max今年就三萬七，未計仲有每年再加人工（唔係跳point)同mpf政府幫你供得多呢d福利，當你上唔到cia，咁袋緊呢個數同福利算係咁，又唔驚俾人炒

紀律部隊散仔係專比哩類人做,冇話咩易唔易考
你有料就唔會考散仔啦,考得散仔實係好食你表妹咁求份安穩工過世

其實散仔正正要哩類人,又唔怕訓練完佢會轉工,又安安份份做野
同埋都冇咩好怨,散仔只係份餓唔死既工

做到3年先再講 日日咁撚早起身
住得遠返早 的士錢都無一部份

係咩

咁老實講，u grad有幾多20k起薪先
你又保唔保證到40歲會有40k先

無錯 口講福利就最勁 知唔知點解人工會高少少 因為係你返Night SHIFT既allowance黎

諗下到左40幾50歲人都要早上5:00返工....

其實officer一樣請好多on9仔

40K 無人保證到
但40歲就一定有得比你零晨keep住通頂開工 爽爆!

3柴先得個4萬幾
雖則話sia好易升，但太低人工不了

咁呢d冇得講，人各有志

過多幾年，你又無牌。人工輸過人境

巴打讀咩科咁冇自信
40歲有40k真係唔難 當然未來冇野係保證到

無牌都過3皮5 ga
利申 contractor

樓主自己考到先講啦⋯⋯

政府唔會俾人炒
私人工經濟唔好就炒人
工程狗做都做死人啦
利申：自己都係狗

考到io先講嘢
ia其實好普通，覺得自豪嗰堆，啲人唔入世未深
外面大把猛人

Civil 人地好搵過你啦屌
市道唔好，你含得

係囉，入境助理同主任根本係兩個職級，咁又唔係冇人可以由助理升做主任既，有既，極少囉

入境助理大部份人幾年後都會升上做高級助理既，當做5年升就有29k，再過9年，即做左14年，應該上到高級助理個頂，即37k

但員佐級衰在啲薪點每個少過文職一截，當2萬蚊個point附近，員佐級升1個point 加600，但非紀律部隊mps已經係加1300

入境事務助理員
一般紀律人員(員佐級)薪級表 第3至13點
($20,690 - $28,595)

高級入境事務助理員
一般紀律人員(員佐級)薪級表 第14至23點
($29,455 - $37,905)

散仔都要考到先講？

係 利申見過有人靠關係入紀律部隊

如果有心考，正常都做足準備，了解多d
唔通真係9黎都考到咩

真心覺得ia屌打工程狗
civil讀到甩頭髮出黎起薪都係得個18k
工作環境仲要無女人，大部份做得依行註定做毒撚
簡直就係人生失敗組

D女人真係樣靚少少就直入IO咁濟
好撚痴線

打份牛工都要成班係到嘈嘈閉係到拗邊份好過邊份

兩雞普通u grad 做一年都有啦大佬
😂😂😂

IA全年招聘都開左兩年到
依家先考到入去
即係考左幾次先考到入去做
質素係咁上下

IA在入境署head office連頭都唔敢抬起，有D辦公室裡面最低級果個都係IO。

點解我u grad都入唔撚到入境IA

係入境處唔撚係入境署

Civil狗唔洗酸

civil grad? ive?

知唔知大概做幾耐有sia 既max

你係咪3大?

U grad 後想去考

係咪都係每年加一個point?
一千蚊都唔夠喎
點解同其他文職相差咁遠

唔係

係每年一個，有啲mps職系有skip point添，即有1.2年一加加2個point，唔知紀律部隊有冇

唔知點解同文職差咁多喎，有冇人知道？
順便睇睇員佐級同mps 1個point既分別

女仔考紀律部隊已經贏在起跑線
唔似男仔競爭咁大
最難個關都只係體能

紀律部隊只係踏腳石，好多人考完入紀律部隊之後可以再轉考其他唔同部門既officer
有train 過又有執法經驗點都會著數過出面d人
轉下工十年內逗4-5皮野其實唔難

General Disciplined Services (Rank and File) Pay Scale Point 3 (HK$20,690) to General Disciplined Services (Rank and File) Pay Scale Point 13 [See Note 1] (HK$28,595) per month.

準備投考

放假多過返工
返工時間仲要係有車去先有野做

散仔冇得升喎師兄,你幾持續進修都冇用,唔會升到主任
升柴就睇年資,你點進修都唔會有影響

其實真係好悲哀，而家個個畢業都係諗點樣狗衝入紀律部隊求安穩

其實唔係,返工都好多文件野/操練/開放日,總之好多無無聊聊但又煩既野

最ON9係消防仲有查房

都話入境有得跟內部條隊考
唔少人係咁升上io

飛行服務隊係最難喎師兄 其次係消防 最易係差老

你要ot喎，人地返夜更都舒服過你啦

老總冇5張野都唔洗諗
宿舍冇一千,6-7百啦,人工得5萬幾咋冇6萬

心諗全年招聘，守邊疆又SHIFT既工都要咁自大、做也9

人工多你一倍啦

返屋企食老婆,出面食人妻

當然叫曬兩飛啦，現職都要俾心機做，走唔到都仲有得升，同埋唔係個個紀律部隊都咁快升到職，有d要十零年先升到條柴，宿舍其實都唔算易拎，你見到40歲升到時沙嗰d可能係舊制早年18歲已經入職，仲要係好sharp 醒加有運先升得咁快

走到就當bonus, 跟mps如果officer位跳一個pt講緊差唔多兩千蚊，等於紀律部隊兩三個pt

咪係。你估好多人做政府好真係靠得份人工？ 人地大把時間出面做生意/用d時間去 做投資。
識唔少政府好有錢。

都可能係 差老請人多 感覺易考 懲教去到好遠返工 陪坐監 不了

最易一係係差佬同監佬。
差佬3x人爭一個
其他果d 下下都過百

靠人事上位，IA都升到IO..

都唔一定，睇下同上面關係點

入境真心正 我都想做 行行企企又一日
又唔洗做消防員警員日日身水身汗
打份hea工就夠一世啦

Pi又高人工又易考 就梗係辛苦d 。
監佬同理

女仔入IA真心較男仔易好多
至少係少左競爭
畢竟少女仔挨到訓練 shift 剪短髮

男仔就真係爭崩頭

上面班連登仔成日話做散仔無前途 搵唔到大錢 做唔到人生贏家
Uncle Ben都同Spidey 講過 “With great power comes great responsibility” 啦
呢個世界邊撚有咁多英雄啊 個個都做撚到就唔撚係叫人中龍鳳 不如叫人中蛇蟲啦
社會上大把人只係求三餐溫飽 咩野拯救世界就交俾你班全能既連登仔啦

樓主直入一粒到佢表妹靠人事升上黎樓主都2粒1點都係騎住

係都IO

升得慢，工時又多長啲

唔好意思。先唔好討論佢份IA 你表妹淨係阿公留比佢果塊田已經贏你幾個街口。
當你重煩緊下個月份租金果陣 人地已經將塊田租左出去比人耕 到時要車有車要樓有樓。

樓主考到先得

守乜撚邊疆
我個FD上年年尾入左去做
聽佢講 門檻係低左好多 GORUP IN果陣正正常常就得
因為黎緊換身份證要好多人
佢唔駛守邊疆 返OFFICE做文書野咋
屌佢老尾 幾撚正 不過要返SHIFT都係事實

幫辦洗唔洗跑數？

入境?

做女人真係好

輪shift，返邊界，住得遠就食屎

返shift不了

住大西北/上水粉嶺就爽yy

十年前d消息？唔好係度9up 。
升就實慢過入境。但因為同時加口岸加多左好多柴位。近依幾年升級ga時間快左好多。
同埋階級邊度重。 係得懲教同pc重

女仔就係囉，少女仔考嗎
佢地考紀律部隊基本上過到體能已經9成收
仲要考體能時d 考官都會好鬆手

窮閪散仔同我收咀啦

FG 直接考入Officer grade都唔少人啦
幾時排到asshole表妹

不過學歷得大專，眼界淨係望到IA 2x k都匹配既

床上面就可以啦

IA, 依家有手有腳，識講嘢就請咁濟

型鬼，嗰徽章咁柒

我有個中學同學,AL 4條F,會考好似11分,
而家做緊護士‥‥次次去親醫院我都心怕怕‥

你考到散仔先講啦

睇人既姐
豬粒行過 你估老鬼睇緊劇度緊馬既時候會唔會show佢丫

見過有師兄可以係guard位睇晒海賊王動畫

吊 依個真 見翻以前啲mk妹中同bio/chem DSE攞2,3都做緊護士 攞緊2,3萬人工 仲呻自己又幾辛苦點點點

仆街N展入consultant 做 計埋ot時薪真係隨時低過金鐘炸薯條

IA易咗就真既，以前師兄講入班果時d師兄8成係大學生

紀律部隊黎睇，入境最好做，特別你係仔，出咗學堂就係天堂

炮都無支

咁你都識講佢考左n年
即係都唔易考

點解仔出左學堂會係天堂

真心咩

入ia or io

咪臭係 如果變埋AOI既話 使鬼理人咩
我識既官全部比你高級
幫辨無三粒花都要低聲下氣拍膊頭叫佢地幫手tim呀

體能過到，學歷達標基本上就考到
因為大部分香港人無體能

入境處係體能需求最低的紀律部隊

唉 全年招收就免不了質素下降

其實體能先佔最少分，interview先最重要，聽紀律部隊啲人自己講

但係體能fail最多人

入境處好似係咁多紀律部隊入面學歷要求最高嘅部門，有唔少普通散仔都有大學學歷

呢啲係基本啦，但體能爆分同掹車邊合格係無分別咁濟

考左其他department officer

除左消防救護 正常以三個月計一星期做兩三日運動 已經夠pass其餘紀律部隊 點解咁多人fail體能

因為香港人0運動

入境主任人人都掙
冇三大first hon都咪諗啦
Civil閒閒地都過30k啦
Civil威啲

你肯定係散仔

要聽話既狗姐
有良知既人都做唔到

紀律部隊都係狗

考IO關咩大咩hon乜事

問佢拆關果陣點算
份工做得幾多年

攪掂

曾經係散仔囉 咁有咩問題

好撚難考咩
入境散仔已經最易考
仲易過警察

係冇學歷先做狗姐，有學歷都跳哂槽啦

工程師月入十萬

所以入境其實點計都係拎紀律部隊福利ga文職工

is 做兩三年可以acting做sia
收sia人工 頂薪三萬幾蚊

civil grad起薪點高d，但人工加得慢
利申我都係civil狗

我從來都唔同人比人工
就算見到人比都只會笑佢地垃圾鬥垃圾
因為我識個broker廿歲出頭果陣已經係月球人
爭咩？你贏到一個都只可贏到呢個世界其中一粒沙

見過個三十出頭既買學位二世祖點個白衫差佬做野

連登仔真係9up就當自己事實 自己睇下d report年年部門既officer grade走去PI位 同埋幾多人考唔到PI先fail先退而求其次考其他

你講政治冇所謂 依啲facts既野都可以講出黎當事實咁 剩係講3年升SI同前途已經屌打哂其他部門除左AO, 咪為屌而屌啦依啲工種post 上面仲夠膽死話易入所以busy d係正常

PI對比其他officer grade易入係事實喎
請嘅人數最多 但係投考人數最少
因為冇人鍾意做狗

易考左唔少 大招但入境真係多靚女

紀律部隊考體能之嘛

一半啦
仲有少量三大

上年都升左50個
有冇可能睇你點睇啦

但你都幫大陸人做人
你D業主

移民局IA唔難考, 女既仲易, 做到IA就要學雞包咁做雞烄下高層, 咁就可以升IO, 雞包讀IVE, 英文又屎, 靠做雞就上到位.

返night shift你估講笑？
而家你二十幾歲龍精虎猛就無問題
到你三十歲身體質素大跌果時就知咩事
返一晚night shift 一星期都補唔返

唔明有咩好吹捧
散仔個價根本唔值得返shift
officier個價先叫補償到你返night shift既代價

多靚女又點 返night shift殘得勁快
身邊朋友有ia io同海關散仔 上面係轉述佢地既苦水

唔會, 學雞包咁姣下大SIR, 讀IVE都贏哂D大學生.

見到師兄怨氣好重

老實講, 點會無, 好多大學生都升唔到, 雞包姣下大SIR就升到, 靠關係,

樓主做工程 中年失業機會大好多

好多公司一唔夠JOB就即CUT人
呢行周期性好重 一單project 做十年八年 但一完又要過幾年先有新野做

而家大招募果班入去都食豬頭骨啦
唔使shift果d位 一係做到高位 低位就ot到仆街 雖然ot有補水
但keep住rotation 邊個保證下次rotate唔使shift

task force 可能唔駛返 shift，但要交貨，唔係話齋坐

講到咁辛苦咪ACO算
頂薪3萬

好彩升co，人工又升，不過要花8年以上時間，IA就包升SIA

俾個ig 黎睇睇先啦
btw PI 連恆大都考到 上面吹奏果班過哂氣啦

你表妹都請證明政府部門驗身唔驗腦

咁都有得威

咩3萬
acting pay炸

咁又係，消防男扑人妻最強

識得人港大畢業入去做IA而家升左IO

港大見IA佢地實問你搞乜
事實係的確唔應該做散

但2A3O果d又要經驗
幾時輪到大學生
得Aco

請尊重工程師，佢哋係社會棟樑，建設香港，並唔係狗

入境屌打消防

早幾年IO唔係年年開
有唔少大學生都係先入IA再outsider考返IO

你表妹幾歲

都唔係㗎，睇老細頭，如果老細係捽得勁嘅，咪又係做死

咪玩啦，打波個班師姐升左好多個io啦

薪 酬
一 般 紀 律 人 員 （ 員 佐 級 ） 薪 級 表 第 3 點 （ 每 月 港 幣 20,690 元 ） 至 一 般 紀 律 人 員 （ 員 佐 級 ） 薪 級 表 第 13 點 [ 註 一 ] （ 每 月 港 幣 28,595 元 ）

做十年先POINT 13
屌你老尾我做3年人工已經升到等如佢做十年
連我做判頭個FD都高過佢十年後的人工
哪來的自信

算啦，係咁架啦

鬼叫你冇閪

係, 要腿張開, 唔係咁易.

下下邊有得咁比 人地如果真係中五有兩皮不知幾多

邊個同你講我地要日曬雨淋同冇office

做埋d 19下欄位又幻想自己升職
不如六合彩買多兩注算啦
同d 消防man成日幻想做outsider 考officer一樣

多call果d站

Task force做撚到仆街
最惡頂呢個位

政府有D位好易升，有D位好難升
要check番個比例
上面有人講係兩年升咪信住先囉，一升就過晒十年point13呢回事啦

救護一日十轉車，做撚到無飯食

政府升職9成排凳仔 你早入咪早升囉
不過呢d全年招募位咁吸引我就唔明點解全年招募

又無視入息中位數鳩up
係呀我個fd小學畢業搵緊廿萬
大家一齊唔好讀中學

救護主任好爽 做文書野同training 多

Acting 邊有得拎頂薪點

講緊immd wo

殖民地時期文化 唯一一個紀律部隊仲保留到

近期年半都已經去緊Act SIA pay係真
同埋唔知真係唔好亂講
話咩一年升一兩個做show
近3年內部升左百幾個Rank and file上Officer rank
所有紀律部隊中最多
不過都已經水尾了

ia 算最難考啦

垃圾man級就算啦

講多少少, 某高層人仕前年已經同雞包講, 只要雞包去讀書就升到, 結果雞包無讀到都升到, 你做馬都唔好做到咁出面喇, 屌你老母.

非正式統計 入境一定係最多靚仔靚女 大部分試試正正

幾時同邊間u civil grad, 搵緊幾錢一個月

奴巴又想呃人入救護

點解唔試下俾大sir屌下屎忽，可能都有得升喎
喺度葡萄都唔係辦法

做工程如果有個牌正路係好搵過IA
個人接受唔到日日坐係counter 到
工作雖然穩定但係無挑戰性

利申:工程撚 5年經驗搵多過IA max
仲要係同team最低人工個位

証明讀書返工做野唔叻唔緊要, 最緊要有特別技能, 阿SIR開心舒服, 就可以平步青雲.

應該未啦
i大畢業，入黎做咗幾年咋嘛

未喇, 畢業後做左幾年雞咋嘛.

做雞好過做人

係, 好多人唔鋸, 有乜理由升隻IVE雞, 大把大學生醒過佢喇, 佢真係盲字都唔識多隻喎, 點輪都未輪到佢,

又做到太出面升ive唔升大學生

無錯, 你升件老鬼都正常啲, 無功都有勞, 大家都唔會講太多野, 你升隻雞, 擺到明做馬..黑暗到呢, 係大家做唔到啲乜咋,

係呀, 好過比人包, 成世袋幫辦糧喎, 所以叫包x

無錯, 我又唔覺得呢個位好難做囉, 而且有人照, 真係賴野到時咪又有人幫.

應該佢果時學識腿張開.

咪係, 有幾可大鑊到上報. 邊個知.

唔係掛, 我覺得佢好粗壯喎.
我食慣排骨..

講咁耐比張圖睇下啦

散仔每年跳1個point + 通漲3-4%
都講緊成1500-2000蚊1年
你人工愈高 加得愈多
衣加ia 起薪2萬
當你6年坐正升1級+多8定9年爆point
到時散仔都可能講緊5雞野一個月

你個錢跟通漲+點都餓你唔死啦
你自己睇返自己間公司今年加既人工多唔多過人地通漲+跳point

講幫辦同出面市場比
可以同你講 你唔係好專好專既專業人士都好難贏人地個人工
就講衣加IO max 都6萬7
我加埋housing allowance 2萬1個月
都講緊差唔多9萬1個月

邊份工 可以平平無奇唔洗升職拎差唔多10萬1個月

時沙個位好大架。PC都叫佢呀sir

識好多消防出架車放假做gogovan,lalamove

仲有散仔你做夠10年多
唔好咁簡澤
都叫做送你1個宿舍
都成萬蚊鬆d
計埋你份人工 3萬7
都成5雞野

呢個學歷黎講 係好唔錯嫁啦

咁問啦
你有無信心係10-15做到人地份人工？
仲要到時你搵到5雞野時
人地衣加個max都跟緊通漲+左15年

有個唔熟既朋友 淫底胸幾大 唔做運動成日病
但成日係ig post同男友事後照
都入撚到海關
可能用西換 跑步跑得用力啲
入班有幾淫亂 已經想像到

睇下督察定點囉

加夠5條煙比你

識啲人本身英文lak lak聲，仲讀埋個master
但因為冇背景，所以淨係年年都入到final in就收皮
最後梗係心灰意冷transfer埋啦

無錯, 根本部門大把人材, 點講都無理由升隻雞喇, 根本就係黑暗到爆, 睇住啲無料既有得升, 自己做散仔, 點會唔心灰, 啲仆街高層浪費哂啲人材, 真係食撚屎.

好多做緊紀律部隊既都諗緊點轉職
有少少遠見或者學歷都知呢條路好難行

番shift 呢個係最大問題，過左40，番一晚night
訓幾多都補唔番，起薪係幾好既，但搏十幾年先升得個沙展，咪多幾個pt，升到又點？都係要輪shift ，到你有家庭，小朋友，六日 紅日想家庭樂？無你份 社署做個保障助理 頂薪都高過你散仔，仲要番office hour。

利申：無野做

好撚垃圾
一邊係咁單單打打條女
但冇人敢post 相出黎，驚撚死咁

講d唔講d

樓主呢啲工程狗都係啦 成日OT
平日晚想返屋企食飯？ 無佢份
六日 紅日想家庭樂？無佢份

在座各位邊個唔係狗

職場調查指近 3 成人曾跟上司上床！近 15％ 可升職加薪

早前波蘭職場網站 Zety 進行了調查，發現有近 3 成的女性及男生員工曾與上司發生性行為，當有中有人因此升職加薪，也有人要離職，甚至被敲詐。

該項調查找來 1000 多名受訪者，當中有約 27% 女性和 28% 男性承認曾與上司發生性行為，近 40% 人更表示不止一次。值得意的是男性下屬與上司發生性關係的比例比女性多，其中一個原因可能是男性比女性更易獲得晉升機會。至於跟上司發生性行為的原因，其中 21.8% 的受訪者表示為了獲得權力。

在曾與上司發生性行為的受訪者中，有 25.5% 人跟上司建立了親密的伴侶關係，並有近 15% 的人獲加薪，13%的人獲升職。不過也有 10.6% 人表示公司開始有流言、14% 找另一份工作、3.4% 的人更被降職。

另外 58% 受訪者表示，在職場上有認識的同事曾跟上司發生性行為，當中有超過 6 成人表示自己不會作出任何特別舉動，但有 16% 人表示會與同事分享消息；更分別有 4.2% 和 3.2%人表示會利用這機會敲詐上級和相關同事。

日日做到無停手~無停手~D夜閪到

其實最大分別除左shift人，知唔知仲有咩
就係紀律部隊散仔成世都要俾人點黎點去
以警察散仔為例，幾多人到40歲仲係傷憐柴
仲要俾人當狗咁撚
而人地工程狗係有人俾佢管 點返啲o靚
大家都打工大家都做奴隸既情況下
散仔咪係低級奴隸囉

上過高登？

散仔唔搏升，佢點hea你都吹佢唔脹啦
炒又炒佢唔到

咁你咪hea囉又冇人高唔俾你做
係話你柒姐
你同啲冇家底又讀乞食科，又或者冇際遇既大學生相比
你係贏既

但一同返個正常少少既相比
就高下立見喇

係
無求果d撚返啊sir轉頭都得啦
好似警察果個跪地道歉散仔
擺明居馬要玩大佢落鳩警隊面

你班civil狗起好d野先啦
日日勾結支那賣港

做散仔就預左架喇
上頭溝撚埋你條女都仲得

你講到我好似做緊紀律部隊咁

人地唔搏升，每個月抖返比中位數高少少嘅人工，人到中年又唔怕比人炒。穩穩定定，仲要有宿舍住，肯儲下錢又可以買到起一層普通嘅樓，平平穩穩過一生，無咩壓力

岩呀
所以散仔就唔好成日覺得贏晒所有人囉
頂多俾贏一小撮人
對於出身窮撚個班黎講係優差黎既

宿舍單身就唔好諗有份喇
除非有女人有仔女喇 都要排一段時間

我好讚成紀律部隊唔應該當自己係贏家

都係果句, 考到有offer 先講
我就係驚唔係好撚難考你都考唔到⋯⋯

咩神邏輯要考到先可以comment，我話欣宜豬西，係咪要溝到佢先講得？戇撚鳩。

類比錯左，你話欣宜易溝，所以要溝到先講得，咁樣會比較岩

而家佢個logic係驚人考唔到=溝唔到，叫人考到=溝到先講，樓主考唔考到撚知咩。

哂氣，年年紀律部隊post、ACO post 之流都被人推爆
同埋IA點會最易考...

Lm

成班葡萄廢鳩
報icac囉咁睇唔過眼

Ching考唔到都唔洗禁激動
好地地討論下都要講粗口
做你同事朋友屋企人真慘
肥D又要俾你話豬西

我冇話一定要考到先可以comment
但係如果你覺得份工好易考但你又冇offer咁都幾予盾
Ching 做人歡容D 睇開D 學下尊重人
唔好太睇得起自己
入境散仔叻過你既人大有人在

唔敢直接回應走去spin人講粗口
冇point就唔好講埋啲廢話啦

搏得黎 到你升都30尾40
一退休 身體drop得好快

特別係救護同警察 好多退休無耐就

亦有唔少做做下突然 你地街外人唔知 太多報紙亦唔會報

點定義咩叫叻先其實 定義好廣

有d 師兄HD 入黎年半就acting sia 拎28K 人工 岩岩先果21-2 歲 點都好過做份12-3 K既文職 就算大學畢業唔係專科既話都算係咁啦

你肯定係IA黎

仲要好撚辛苦考幾次先入到去果個

大專學歷差唔多叫送一級比你，幾舊屎入面算無咁臭囉 但唔係咩show off既工
利申 it狗食緊屎

返SHIFT你估真係做足咁耐咩,..
以消防為例 夜晚係開床瞓覺架

無野做既部門 返口岸
可以瞓4個鐘

呢個真係駁唔到
基本上如果你條女正（不過散仔基本上都溝唔到高質中上女，除非本身有家底）
呀sir想搞埋散仔下屬條女真係話咁易

有唔少幾好既女貼埋錢 比條仔食軟飯添啦...唔知為乜

師兄，咁都睇唔化。
一水正sia個師姐都係同pio(出街街)先得啦。
上連登勿認真，做移行勿搏鬥

唔知點解護士同飛雞好鍾意嫁紀律部隊

咁你同你同事有冇提供自己條女或者老婆比你老闆玩呀

你老闆可能幾十萬/幾百萬一個月喎

唔好痴線啦

反紀律部隊都唔係咁撚on9呀嘛

你咁講
全港打工仔都要喎

咁高級幫洗唔洗比局長玩佢地d老婆

我都有考慮過

冇話反唔反
只係講出事實
如果幫辦或者高級過你 要溝你條女真係話咁易
都係咁句 散仔去到40歲都係俾人不停咁點黎點去 仍然係做最細果個
你都冇得反抗

連登仔 邏輯世界第一
散仔老婆會比幫辦屌
咁所有office boy 既老婆都會比經理屌啦
所有經理老婆比高級經理屌
高級經理老婆比總經理屌
總經理老婆比區域經理屌
區域經理老婆比董事屌
董事老婆比集團主席屌
？？？？？？？？？

最後香港所有女人都係比李嘉城屌哂
李嘉誠老婆都要比bill gate 屌
今年bill gate 老婆係咪要比Jeff bazos 屌？

人工同工時就反映出尊重

做火佬幫辦留名食花生

唔好講笑 真係開過一次

因為散仔做到40歲都係散仔
幫辦或者私人工做到40歲 基本正正常常唔太on9 講緊最廢都係個M或者AM

個分別就係大家都係打工都係奴隸既情況下
幫辦同埋私人工就叫做有人俾你管，俾你點
散仔就係最低級既奴隸，去到退休個日都睇人面色

而香港既社會不嬲見高拜見低踩，心裡面仰慕佢地自己啲上司呀頭或者男朋友啲上司呀頭唔出奇
特別如果個上司要係啲有家底既smart仔（大把）

你女人表面冇野姐，唔代表佢骨子裡唔介意你40歲做左咁多年都俾人點，都要做細。

唔會 有女朋友
未入班都會覺得消防好似好勁
做左之後發覺 咪又係咁

一，連自己都睇低自己無人救到你
二，好多老散有錢過啲幫辦，因為唔困身可以有好多時間投資
三，咁諗嘅人都幾可憐，連感情都要同錢掛鉤，永遠覺得自己條女會見異思遷，你要記住呢個世界永遠有人好過你

你啱 我條女有個肥婆fd 都話過到體能

我心諗有乜咁差

呢個邏輯去到邊都一樣
你做到am位
你都只不過係m位最低層

講傾慕上司你m位對上就無上司？
講散仔都有分grade 沙展位一樣lead 一team

講人工 出邊am位同m位你估真係好高人工？
同一個行業 唔同公司比你既m位人工都可以差好遠

公務員條路好清晰 你一入職就可以預計到你未來10-15年大慨人工幾多/去到邊個位
呢個post 講入境
我就用入境同你講
Ia 2萬起薪
Around 15 年 人工sia max 3萬7
計埋通漲15年後4-5萬 +宿舍 + 有正常儲蓄夠你買層樓
都講緊4.5萬人工+ 1萬宿舍 +1.5萬放租

講幫辦 唔升職 15年後
8-9萬人工+房屋津貼10-11萬1個月
1-2層樓揸手
加埋12-13萬1個月

再諗下你衣加返緊份分10-15年你去到邊個level
你話你努力可以繼續上
但同樣地m位去到邊間公司都一樣係樽頸位

但同樣地散仔/幫辦都可以努力上位
最簡單散仔可以升到散仔位最高位4萬5左右
Pc 6萬都得
幫辦升1-2級都1-2萬咁上

有圖未啊

Sia都係啦
返一更起馬break幾轉

根本M就係同散仔差唔多 起埋avp 先好同officer 比

M grade都要受氣啦
散仔坐正左洗撚受氣
D豬粒驚過你啦
不過人工唔高就真既

Officer 講緊唔升max 都接近百萬年薪

咩叫m grade

M記經理都有成班下屬喎
咁咪可以食好多女
出面好多私人工 要去到散仔max人工 根本已經去到manager 位
仲要有部份係低過

同埋你出面無上司？點解私人工就唔會仰慕上司
講黎講去你d例子都可以用去私人公司

睇你咩公司啦
我個到既M仔中層講緊6-7萬
未計housing +幾個月花紅
散仔點追呀
不過壓力大過散仔係真既

做得唔順氣，掟牌

事實係，入境處有試過一位sia搶左一位sio既io老婆。

唔好以為兩柴係癈柴，好多r&f 係隱藏人物，學歷高過幫辦都有

雖然講出黎好荒謬，但如果冇break唔夠休息真係會做到膊頭痛，尤其是好密手咁做身份證果陣

咁有冇高層玩埋老婆/條女呀
會敬仰上司架喎

Shift 有無好威威, 留筆錢醫下病啦

講上進心都輸哂啦

政府工升職講上進心，小心拎白卡

好在當年考唔到入境，當年仲未係全年請人

咁諗好難脫離r&f 喎
btw 果d 孤例同公屋樓下有靚車一樣
弱左少少

內部升職都唔係講真材實料，講茶煙飯泊馬房。
我識個sia讀到有phD都考唔到啦，最後去左大學教書

合理呀
做officer rank 都要識做人
呢幾年升左咁多人 對比其他部隊算係咁

識做人同埋堆利益群體是兩回事吧

officer fresh grad就入咗黎做，跟本冇intention進修，好命水就升快啲，唔係嘅慢慢排凳仔都夠養家養車供樓
r&f想升想轉工就要讀多個master或者考返個其他行業專業資格
有啲唔搏升嘅就日日專心研究股票同打理自己生意
所以講上進心都係睇人，好難一概而論

我考左兩都衰final

我都係 我想再考

我有手有腳 識講野都唔請

考IO/C&E inspector/2A3O啦
考到27 8歲都考唔到先諗IA
好多時有「碌咗入政府先再算」呢個心態就會誤咗自己前途

係，有人做小生意搵得高過io,咁唔可以話佢唔上進架

家下好多人 入到紀律部隊 等於中六合彩

上網睇一百個請1.5個，即係有90幾個都唔係有手有腳識講嘢

要既野唔係學歷 個人sharp 唔sharp 醒同學歷唔一定對等

其實另一半個到都係其次
一直最重要都係講緊散仔 去到40歲都要返shift
去到40歲都係做細 俾人點黎點去 冇得管人
呢樣真係最柒最傷
返shift 係你食幾多補品，做幾多gym都救唔返

同埋唔好講到咁理想
仲未計你對父母如果係對仆街呢？
中同有三個PC散仔，一個入境，一個海關，
四個都係住公屋，佢成日呻父母要佢交好多家用
仲有兩個死要面 要出去租樓 唔想條女知自己係公屋出身
真係

當然每樣野都有另一面，都有部份只為穩定三餐

當然都係個句，對於啲學歷唔高又冇家底既人黎講
紀律部隊散仔係唔錯既

不能認同太多
返shift 明顯係呢種職業既致命傷

但管人呢part 唔覺有幾重要
拎黎打飛機就得...

就好似大家人工一樣
我唔洗管人 但你要管10條友
抵咩..？
你話我lead 10條友 人工多過人就話姐

你下半part 講既野係可以應用係任何職業...
當你老豆老母好似梅艷芳老母咁貪得無厭
你就算醫生律司都都唔夠比啦

返shift要靠自己愛惜身體
例如返早更之前一晚早啲瞓，通宵更盡量甩哂佢(入境好易調，早中夜通宵都有人鍾意)，收夜更返到屋企唔好暴飲暴食宵夜

其實佢地講既野全部都可以用係私人工
就算返shift 都係
唔好講到得紀律部隊要返shift
但唔知點解佢地永遠覺得所有野只會發生係紀律部隊

咩返shift
比上司食女食老婆
屋企大洗就仲on9
講到好似因為係紀律部隊所以屋企父母會變到仆街

所以我一直都係話緊冇家底個班散仔
就好似冇家底讀垃圾科個班大學生
一樣柒
呢班人就算數喇

當然點都有啲本身有家底屋企有樓既
咁呢堆散仔咪贏左囉

同埋私人工有幾多種要返7/24 shift呀
咪玩喇